<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Zulassungsvoraussetzung on Thorleif Harder</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/zulassungsvoraussetzung/</link>
    <description>Recent content in Zulassungsvoraussetzung on Thorleif Harder</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/zulassungsvoraussetzung/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Erfolgreiche Zulassungsvoraussetzung zur Promotion: Warum der Weg nicht für alle gleich ist</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/zulassungsvoraussetzung-promotion/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/zulassungsvoraussetzung-promotion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es ist endlich geschehen. Der Promotionsrat der Universität, an der ich promovieren möchte, hat kürzlich die &lt;em&gt;&amp;ldquo;Prüfung der Zulassungsvoraussetzung &lt;strong&gt;meiner&lt;/strong&gt; Promotion&amp;rdquo;&lt;/em&gt; stattgegeben. Man stelle sich vor: Es haben sich meine Betreuungsperson der Universität, eine unabhängige professorale Person aus dem Promotionsgebiet und die Leitung des Promotionszentrums zusammengesetzt und darüber entschieden, ob ich als Person &lt;em&gt;(Noten + wissenschaftliche Kenntnisse + Promotionsthema)&lt;/em&gt; die Zulassungsbefähigung zur Promotion im Sektor Informatik/Technik habe. Das klingt für manche Personen, die bereits an einer Universität promovieren oder gar arbeiten, total banal. Für wissenschaftliche Mitarbeiter an einer HAW hingegen müssen allerdings zunächst einige Hürden gemeistert werden, damit der kooperativen Promotion stattgegeben werden kann. In diesem &lt;a href=&#34;https://harderth.github.io/blog/master-zum-doktor/master-zum-doktor/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Beitrag&lt;/a&gt;
 erkläre ich kurz, wieso es bei meiner Promotion einige Hürden gibt, die es bei manchen Doktoranden potenziell nicht geben wird.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
