<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Einstiegsphase on Thorleif Harder</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/einstiegsphase/</link>
    <description>Recent content in Einstiegsphase on Thorleif Harder</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/einstiegsphase/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Zwei Jahre Promotion: Zwischen Erfolg und Ernüchterung</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/ein-jahr-promotion/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/ein-jahr-promotion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mittlerweile ist es schon über ein Jahr her, seit ich von meiner erfolgreichen &lt;a href=&#34;https://harderth.github.io/blog/zulassungsvoraussetzung-promotion/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Zulassung zur Promotion&lt;/a&gt;
 berichtet habe. Und in dieser Zeit ist wirklich verdammt viel passiert. Noch im Dezember 2024 hatte ich davon erzählt, dass ich im Sommersemester 2025 meine erste großangelegte Studie starten möchte und mittlerweile kann ich &lt;em&gt;(jedenfalls so inoffiziell)&lt;/em&gt; verkünden, dass diese sehr erkenntnisreich war und sogar an einer internationalen Konferenz angenommen wurde. Ende April darf ich nach Bergen (Norwegen) fliegen und die Ergebnisse einem Fachpublikum vorstellen, was mir schon beim bloßen Gedanken ziemliche Angst bereitet. Es ist eben immer noch ein riesiger Unterschied, einen Beitrag nachts in seinem Kämmerchen zu schreiben und diesen dann später vor Expert:innen zu präsentieren und zu diskutieren.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erfolgreiche Zulassungsvoraussetzung zur Promotion: Warum der Weg nicht für alle gleich ist</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/zulassungsvoraussetzung-promotion/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/zulassungsvoraussetzung-promotion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es ist endlich geschehen. Der Promotionsrat der Universität, an der ich promovieren möchte, hat kürzlich die &lt;em&gt;&amp;ldquo;Prüfung der Zulassungsvoraussetzung &lt;strong&gt;meiner&lt;/strong&gt; Promotion&amp;rdquo;&lt;/em&gt; stattgegeben. Man stelle sich vor: Es haben sich meine Betreuungsperson der Universität, eine unabhängige professorale Person aus dem Promotionsgebiet und die Leitung des Promotionszentrums zusammengesetzt und darüber entschieden, ob ich als Person &lt;em&gt;(Noten + wissenschaftliche Kenntnisse + Promotionsthema)&lt;/em&gt; die Zulassungsbefähigung zur Promotion im Sektor Informatik/Technik habe. Das klingt für manche Personen, die bereits an einer Universität promovieren oder gar arbeiten, total banal. Für wissenschaftliche Mitarbeiter an einer HAW hingegen müssen allerdings zunächst einige Hürden gemeistert werden, damit der kooperativen Promotion stattgegeben werden kann. In diesem &lt;a href=&#34;https://harderth.github.io/blog/master-zum-doktor/master-zum-doktor/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Beitrag&lt;/a&gt;
 erkläre ich kurz, wieso es bei meiner Promotion einige Hürden gibt, die es bei manchen Doktoranden potenziell nicht geben wird.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
